中大民調：19.8% 市民支持本土派 年增 13 百分點 逾四成年輕人自認撐本土派

民主派初選 7 月 11 及 12 日舉行，61 萬人投票，其中不少本土派候選人得票甚高。中文大學傳播與民意調查中心於 6 月進行電話訪問 1,574 名市民，結果顯示支持本土派的市民持續上升，由去年 6 月 9 日大遊行前的 6.9%，升至今年 6 月的 19.8% 。以年齡劃分，當中 15 至 29 歲的被訪者更由 17.9% 大升至 43.6%；30 至 49 歲的中年市民亦由 5% 升至 24.9%。香港中文大學新聞與傳播學院教授李立峯認為，調查反映支持本土在年輕人中真正成為「主流」，支持本土派亦不再是年輕人獨有的現象。

香港中文大學新聞與傳播學院教授李立峯今日在明報刊登文章，表示曾委託中文大學傳播與民意調查中心於 6 月進行電話調查，合共訪問 1,574 名市民。結果顯示，相較 2019 年兩次民調，支持本土派的市民持續上升，由 去年 6 月 9 日大遊行前的 6.9% ，升至 10 月的 13.6%，再升至今年 6 月的 19.8% 。同時，支持「民主派」的市民則由 32.4% 升至 44.5%，但降至今年6 月的 30.9%。

若以年齡層劃分，去年去年 5 月底 6 月初的調查中，15 至 29 歲的被訪者中，只有 17.9% 自認為本土派支持者，到今年 6 月支持本土派的年輕人比例大幅升至 43.6%，支持民主派的則只有 27.7%；30 至 49 歲的中年市民自認為本土派支持者亦由 5% 升至 24.9%，支持民主派由 30.7% 降至 27.8%。

李立峯認為，調查結果反映民主派初選中本土派的表現，的確在一定程度上反映了整體香港市民在過去一年的態度轉向，支持本土在年輕人中真正成為「主流」，亦指出支持本土派亦不再是年輕人獨有的現象。

在最新調查中，民主派支持者仍多於本土派支持者。李立峯分析，可能受限於本土派曾出現過不少備受爭議的人物、組織或事件，不少民主陣營支持者對本土派這個標籤可能仍抱持着一些負面觀感。他亦估計，不少學者在學術文章中指出，本土派這個標籤的意涵，也並不真的很統一和清晰，「在公共領域或選舉中，本土派的代表人物多年來也不停轉變，所以一些市民可能會覺得不太明白本土代表什麼。」

好多所謂"中立" 其實係建制藍屍狗
切勿輕敵, 手足加油

讓本土成為主流

中間派冇立場個d死撚左佢啦
同奶共派有咩分別

個比例仲要咁大
可恥

加埋先僅僅過半

本土派都要自省下點樣可以做得再好啲令更多人支持
例如係本土政策上點樣幫到香港人 改善香港現有狀況
唔係一味靠屌既 講緊既係姓鄒個個

2020 仲咁撚多人中間派

屌立會選情唔樂觀

冇立場

留比3JT界

呢兩年發生咁多事都無立場
真係好野

港獨本土都係打出黎

自稱中間派嗰啲應該都有9成次次票投民賤工賊

中間派得果38%，班五毛最鍾意講既沉默大多數呢？

唔好傻，果3成岩岩好係唔去投果d人

仲有希望某啲深黃手足
唔好係又屌唔係又屌

講緊係講野似大渣哥，熱狗果派style 既手足
希望你地唔好不停push走一啲潛在淺黃
佢地付出少唔等卡對我地無幫助

一年無放棄既香港人上
大家加油

上年10月本土加泛民差唔多60%, 今次加埋得51%. 真係要諗下個9%去左邊

咁岩上次區選得票又差唔多6:4, 依家個民調suggest 緊隨時5:5, 唔正視呢個問題九月好危 (九月有得選的話)

其實唔獨立嘅話根本好多嘢冇權改善到

值得反思

兩隻人型豬

基本上去到上年年尾都唔會中立啦下嘩

次次都勁多人自稱中間派，但選舉又唔見中間派會贏

上年你計投票結果
有D 真‧中立係票都唔投

好簡單咁講
你本土派比唔到信心人 就係咁
本土派唔從基本做起 獨立根本冇可能
而你要點樣令更多人支持獨立？
就係做好本土文化保育 政策要傾向本土
以本土利益為依歸

否則本土以至獨立根本就會變左少數人圍爐
因為你比唔到信心更多人支持你
一日到黑淨係怨人唔支持獨立係冇用嫁
到頭來變埋Crying babies仲衰
本土派必須多方面發展。
走出圍爐 面向大眾啦

嗰38.7%唔好去死！

唔係啊, 同一個民調上年十月區選前做過, 跟住區選得票同民調結果大至Match
相
較 2019 年兩次民調，支持本土派的市民持續上升，由 去年 6 月 9 日大遊行前的 6.9% ，升至 10 月的 13.6%，再升至今年 6 月的 19.8% 。同時，支持「民主派」的市民則由 32.4% 升至 44.5%，但降至今年6 月的 30.9%。
2019年10月同一民調: 13.6%+44.5%=58.1%
2019年區選: 民主派和建制派獲得的票數約為57.44%比41.32%

2020/06: 19.8%+30.9%=50.7%
2020立會:??

推願榮光歸香港

多謝仔細分析

鳩估，淺黃因國安法，連認支持泛民都唔敢？
(深黃就因反抗意識，而表示支持本土)

連登話港獨係主流

我估就可能今年無警暴畫片，所以有班人做返港豬
同埋少數派日日提攬炒，可能真係嚇到班淺黃做返中立

所以要繼續努力

中間派可能唔係選民
或者唔投票

我答左係建制深藍 呢d民調作唔到準
準嘅咪又畀班建制狗拎黎配票

政策又關本土派無能事？本土派有邊個有實權影響政策？

我絕對認同本土派唔生性，但唔係你講嗰啲政策方向

投佢係因為佢可以將呢啲聲音帶入去
我幾時有話過本土派無能？
慢慢圍爐啦 可以唔聽唔信 加油啦

唔出奇

好多只係見黃屍區選贏太多想做勝利球迷先變中立
依班仆街假愛國

利伸： 藍屍

歷史何其相似

38%人食屎大

屌得咁少嘅

可能你對鄒家成個印象仲係停留喺佢喺初選論壇屌柒楊岳橋,同埋喺初選日屌民主黨&公民黨

但係你有無睇過佢喺facebook講佢對香港嘅想像先?
佢唔係一味屌人嘅

如果淨係計新界東初選本土派&抗爭派嘅候選人嚟講,佢&呂智恆算係有個比較實際嘅理念/政綱擺到出嚟講嘅人添

(如果無參加初選嘅新東本土派嚟講,羅庭輝都有個幾實在理念&明確嘅方向喺到)

真中間派直接cut 9佢線啦 仲點會接受訪問

呢班人有事走就一定走得最快最叻走精面攞著數

本土+民主好似少咗

其實呢個post啲討論都幾高質,點解推唔到上熱門?